林早洩: 澄清無理指控，因為我們相信清者自清

澄清無理指控、有關最近部份會員帳戶被停用事宜

長久以來我們都以沉默對待一些不實指控，因為我們相信清者自清。相信曾多次呼籲會員轉到其他討論區、後來又再返來「霸地盤」的會員是最清楚的。

鑑於近日有不少會員帳戶不斷發帖，宣傳其他討論區對我們作出很多不實指控，我們不得不站出來作澄清：

一、本站從來沒有向第三方App收取任何費用，因此不存在「傾唔掂數」的問題。

二、因為曾經有第三方開發的Android App建立快取伺服器，直接於本站伺服器不斷大幅度抄走資料，旨在提高其手機App速度，但卻明顯拖低本站伺服器的效能，因此我們曾經不批准所有三方App的存在。後來我們被說服，相信製作者純粹想以個人身份及非商業的方式向會員提供更好的用戶體驗，才決定於特定條件下容許這些第三方App存在。

三、本站終止與HKG+的合作是基於其違反「不建立快取伺服器」及「非商業模式」兩項原則。我們曾經多番向第三方App開發者重申，不能建立快取伺服器，避免拖慢本站伺服器的表現及一些因違法內容所引起的法律責任問題（例如管理員已刪除違法內容，但第三方App的暫存內容仍以高登名義繼續展示，引起多次爭端）；同時也不得於App內展示廣告，避免影響高登與廣告代理之合約，建議開發者以收費App形式支付日常運作。不過，HKG+屢犯協議，經警告後仍被發現私自暫存網頁內容。

四、事件令我們最傷心的，是我們曾經真心相信某人真的只是「以個人身份及非謀利的方式向會員提供更好的用戶體驗」。

基於本站一向禁止未經許可的商業宣傳活動，因此管理員團隊只好按照一貫做法停用不斷發帖宣傳新開討論區之會員帳戶。是次事件中，我們發現當中不少為之前曾呼籲其他人過檔另一討論區的「回流」會員，配合一群擁有相同政治理念的會員帳戶，動用大量分身宣傳及製造輿論，我們很難不理解成是有組織的商業攻擊行為。

基於一時間要處理的帖子很多，過程中有可能誤把一些本身想理性討論相關問題的會員帳戶停用，在此我們對受影響的會員深感抱歉，如閣下正是受影響的會員，可到「聯絡我們」向我們反映，我們將盡快處理。 最後想分享一點，中國某富商曾說：「許多假貨，造得比真品還好、更平。」此話對在中國成長的人來說肯定毋庸置疑。但香港長大的我們，其實清楚明白造假貨因為開發及製作成本低得多、道德及法律上的規限亦更少，才可以做得到。

香港高登管理員團隊

標題禁錯制，copy錯左
所謂「假貨」仲有心做過真貨
你醜唔醜吖林早洩

推

繼續攬住高登班五毛打飛機啦

有時類比就唔可以亂用既

個壇就你買番黎既
USER呢又唔係你既PRODUCT既一部份

就好似電話咁
APPS呢同用家呢都唔係你既PRODUCTS
你部野又費又慢
我出果部用易用過黎又快你N倍
你唔會話人抄你掛

btw 開左adblock睇唔到公告

高登呀... 阿Joe呀...
而家講呢D野做咩啫？
跌落地拿返渣沙咁
點都好啦，都到咗今時今日喇
我地有我地上LIHKG
你有你做高登CEO/股東
想流失嘅人返嚟？恐怕都冇咩可能
暫時為止呢度提供嘅自由、方便同快樂
比過去嘅地方更多，而且呢度願意進步
過去嗰度更加向錢看、墨守成規
你大可以話「你根本唔care大家點諗同返唔返嚟」
我地更加唔care，因為呢D已經係隔離討論區內部嘅事
甚至我地更樂於可以食住花生等睇戲

講D乜都無撚用

冷清個清呀？

濁者自瀆就有你份

收皮啦林早泄